+++
title = "创建服务网格"
description = ""
weight = 1
+++

通过创建服务网格，在一个平台管理的 Kubernetes 集群中，部署一套完整的 Service Mesh 平台组件，并接入必要的外部组件，使集群具备容器化微服务治理的能力。

**前提条件**

1. 要创建服务网格的集群中已安装部署 helm 工具和 alauda-cluster-base 组件。系统将通过安装 helm chart 包的方式，安装 Service Mesh 平台组件。

2. 集群中已部署 nginx-ingress-controller 和 Prometheus 工具。

3. 已部署集群可访问的外部 Elasticsearch 工具，也支持使用系统默认 Elasticsearch 工具。

**操作步骤**

1. 管理员登录平台，进入管理视图。

2. 在左导航栏中单击 **服务网格**。

3. 在服务网格列表页面单击 **创建服务网格**。

	![asminstall](/img/servicemesh/asminstall.png?classes=big)

3. 在 **基本信息** 区域，配置服务网格的名称、部署集群等基本信息。

	* **名称**：服务网格的名称。  
	名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 32 个。不支持以中横线开头或结尾。

	* **显示名称**（非必填）：服务网格的显示名称，支持中文字符。

	* **集群**：选择要部署服务网格的集群，不支持选择已部署服务网格的集群，每个集群只能部署一个服务网格，不能重复部署。

4. 在 **参数配置** 区域，配置以下参数。

	* **集群入口地址**：服务网格中调用链和监控组件需要通过集群入口，使用 NodePort 方式提供对外访问，输入集群中任意可以对外访问的主机 IP 或域名。为支持高可用，支持输入多个。

	* **采样率**：根据业务需要设置监控数据的采样率，控制 Jaeger 采集集群中数据的比率。范围为 0-100，单位为 %，默认值为 1%。

	* **IP 范围**：通过设置一个或多个 IP 范围，设置允许访问网格外部服务的网格内服务 IP 范围。
	
		* 设置 IP 范围后，当服务的 IP 在范围内时，允许访问外部服务的请求通过 Sidecar；当服务的 IP 在范围外时，访问外部服务的请求不通过 Sidecar，根据 Kubernetes 的流量转发规则进行转发。  
		
		* IP 范围的格式为：`IP/子网掩码`，例如：`192.168.2.0/24`。如果输入 `*`，代表允许所有访问外部请求通过 SideCar。
		
		* 如需设置多个 IP 范围，需要在输入一个范围后，按回车键，再输入下一个范围。

	* **组件高可用**：开启或关闭高可用部署。默认关闭，如开启，将通过调整各个组件的实例下限数为 2 的方式，进行高可用部署。

5. 在 **接入组件** 区域中的 **Elasticsearch** 区域，对接 Elasticsearch 工具，以支持调用链数据的存储，支持一下两种对接方式。

	* **系统默认**：使用系统默认的 Elasticsearch 工具，不可修改。
	
	* **手动输入**：使用系统外部已有的 Elasticsearch 工具，配置以下参数。
		
		* **URL**：Elasticsearch 工具的访问地址。

		* **用户名**：访问 Elasticsearch 工具的用户名。

		* **密码**：访问 Elasticsearch 工具的用户密码。

6. 在 **接入组件** 区域中的 **Prometheus** 区域，支持对接系统默认 Prometheus 工具，以支持 Istio 监控功能。

	* **URL**：使用系统默认 Prometheus 工具的访问地址，不支持修改。

7. 单击 **创建**。

**后续操作**

1. 单击 **创建** 后，跳转到服务网格详情页，系统将依次开始部署各个组件 Chart。单击 ![status](/img/servicemesh/showstatus.png)，查看各组件的状态。

	![status](/img/servicemesh/status.png)
	
2. 如果需要终止部署，在服务网格详情页，单击 **操作** > **终止**，再在确认窗口中单击 **终止**。

	* 只有处于 **部署中** 状态的服务网格，可以终止部署。

	* 终止部署后，已部署的组件状态不变；正在部署的组件状态变为失败；服务网格的状态变为失败。

	* 终止部署后，可更新服务网格，重新部署。